去年周永勤街站男子被數人壓地 男子今被控管有破椅椅背罪成 判監15星期

#屯門裁判法院第七庭
#水佳麗裁判官
#20200528天水圍 #審訊［1/2］
#答辯 #判刑 PART 2

黃 （35）
控罪：在公眾地方管有攻擊性武器
被告被控違反香港法例第245章公安條例第33(1)及(2)條。被告被控於2020年5月28日，在香港新界元朗天水圍天瑞路9號天瑞停車場外的公眾地方無合法權限或合理辯解，而攜有攻擊性武器，即一塊破椅椅背。

1058 開庭

水官詳細判刑陳詞如下
（已盡量逐字記錄，唯直播員手速有限）

「被告承認咗一項在公眾地方管有攻擊性武器，並無刑事定罪記錄。我從所有嘅求情信中得知被告係一名音樂教師，亦都有一個...好細嘅小朋友。被告係家中支柱，而從佢嘅學生同學生家長為佢所撰寫嘅求情信，可以知道被告係一個好用心嘅教師，深受學生愛戴。」

「我喺無任何困難之下可以得知被告係好兒子，好丈夫。我睇咗控辯雙方所播嘅片段，可以見到被告當時非常衝動，對於國安法有相當強烈嘅意見。但係被告用咗個錯誤嘅方法去表達自己嘅不滿。被告當日過咗馬路之後去咗街站後面嘅花槽後面攞咗個爛椅背，唯一可幸嘅係被告當場被制止。」

「被告被制服後，受傷嘅反變為本人。被告當時被人壓住，醫療報告指出被告喺手，肩膀等身體部分都有唔輕嘅傷勢。被告走入花槽攞個爛椅背出嚟，我相信事件並非有預謀嘅事件。」

「呢件事件本身有相當嘅嚴重性，由社運至到國安法立法，社會已經分裂，敵我分明。法庭明白有部分人對於國安法有非常大嘅關注，亦影響咗好多嘅家庭。呢件事對社會嚟講係一件非常新鮮嘅事。而被告就係有過份嘅反應，係非常不智嘅行為。」

「如果被告有襲搫PW1（在路邊擺放支持港版國安法立法街站的女義工），法庭會毫無疑問地判處非常重嘅刑期。法庭需要強調，法庭（於呢單案件上）所設嘅量刑起點係已經考慮哂被告嘅背景等等。法庭係已經考慮過哂所有嘅因素。」

「法庭設嘅量刑起點為20 星期，考慮到被告於審訊前認罪，節省法庭時間，扣減四分一刑期，至15 星期。」

直播員註：在路邊擺放支持港版國安法立法街站的女義工們為控方證人之一。據悉當她們於庭外得知判刑結果後，叫出「正義必勝」。

點解周永勤當年無俾何君堯啲人收皮？

正義必勝

死埋tim 啦

依家睇番周永勤當年真係做戲咁做
明明自己投靠建制之後比d潛規則逼到無得選
就扮受害者為下屆鋪路

點睇都係佢俾人襲擊炸喎

中聯辦要何妖勝出

佢當年比何君堯班人斬我都唔撚同情

有冇片

要有幾荒謬都得

共狗嚟咋屌你 講正義

打人既支那豬就冇事

香港法官

得罪極權連呼吸都係有罪

冇人同情佢
係講返個陣時已經有鄉黑恐嚇

朱凱迪都俾人恐嚇
不過佢冇退選咁解

藍屍出手唔告

仆街成班人圍打佢都無事？

棄左game咪唔駛死

又冇公義

就算比何君堯啲人斬撚死 咪又係斬死咗隻共狗

告返班廢老傷人唔得

一國兩制

愛國可以打橫行 好快會有紅衛兵批鬥人

咁都得擺明鳩判

傷人刑事，但黑警唔拉，律政屍唔告

周永勤條仆街快撚啲死啦
16年被何君堯搞撚完，到元朗區議會動議查721單野都投反對票就知條仆街係抵撚死！好彩之後區選踼走左條撚樣！

考慮到被告於審訊前認罪

好心痛

香港有條撚法治咩

周永勤玩完啦佢仲邊有可能有得選

呢隻野最好被何妖斬到一舊舊
死無全屍

屌佢老味

佢當年爆晒大鑊，明示邊啲人想做佢，佢仲話寫好晒遺囑，如果出事嘅話有更多精彩野要爆。與此同時佢走去退選，之後返到嚟都好低調，講到明只係會繼續做區議員

無合理辯解，而攜有攻擊性武器，即一塊破椅椅背

判刑呢？？？

個幾條支那婆打人又唔撚拉

賣撚晒你班惠陽契弟去比利時做性奴隸

水佳麗收收皮啦, 咁都3個半月